喺歐洲旅行俾人偷錢

住d 19 hostel
對d 歐洲 roommate 太冇介心
咁就俾人偷左900 euro
有d sad

報驚有冇用？

900 Euro 先有D sad 睇黎樓主好有錢

有冇買保險！
去歐洲要小心啲

貴重野跟身真係好基本你放啲錢喺邊

報左
不過冇用
完全冇證冇據
淨係d 錢冇左
電話證件冇事
4人房
仲要一起身就成間房既人冇哂

小心錢財啦巴打 歐洲小偷偷到真係出神入化 就算係金髮鬼妹都係小偷 親眼見住佢地後後生生又靚女 估唔到佢地偷人錢 立即喝停佢地

保險先賠得兩千

擺locker?

係呀
我男朋友架車俾人打爆窗偷嘢
啲差佬都係話冇閉路電視 捉唔到人

報完警攞張收據之類嘅嘢，返香港claim保險用。

仲有以後唔好住hostel，又貴又迫又唔安全。平嘅話一係airbnb一係Couchsurfing，好多host都好好客。

房入面既Locker
不過條鎖匙放床邊d 架
自己衰On9
去咁多次旅行住咁多次 hostel
好少對d Roommate 有介心

我係歐洲都住過好多次青年旅社
銀包電話重要嘢不嬲都係要跟身

訓教都係？

瞓覺放係枕頭底

去歐洲真係要特別小心， 佢地好少可會明搶你， 但一失警覺就好易奶野， 下次小心啦

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

邊個國家？

想像唔到, 可能克羅地亞唔同d

咁衰
邊度？

德國

平時放枕頭袋入面

我都歐遊緊住hostel 㩒百零蚊宅袋出黎其他野用 credit card

下次放係入邊既衫袋到啦

仲有帶卡都夠玩，太多現金了

類似啦 總之你個頭壓住 佢應該冇咁大膽搶嘅

無姦左你算你好運啦 毫無防備
乜訓覺個時D野就可以唔洗跟身？？
乜撚野「訓覺都係？？」
好心就自已小心d啦同你打聲招呼就唔會偷你野咩
好熟呀？

屌太嬲俾錯正評

Hostel真心不了

住過幾多次永遠銀包都擺枕頭下面

我好好彩去好多次旅行無試過比人偷野
樓豬係邊到比人偷

點會擺 locker，就算落鎖，要剪斷有幾難。

就算用都係四位密碼鎖。

帶成900歐
住hostel???

所以一直都唔建議住hostel
同三唔識七既人住埋同一間房
咩可以交流文化
偷野文化就有

hostel 雲人房價 去book airbnb好過

來緊住hostel 等我引以為戒

樓豬防衛意識太低，當教訓啦

其實最重要都係有危機意識
出去旅行唔會有任何地方好似自己屋企咁安全
就算自己住酒店一樣會被人爆格偷野/職員入房順手牽羊
好眉好貌可以係賊 粗聲粗氣未必係壞
財物護照電話用貼身腰包裝住 24小時跟身 銀包訓覺擺枕頭底
貴重野就鎖夾萬

我之前去日本都可以俾人偷野
更何況東歐西歐個邊

黎緊都係去歐洲住hostel 睇黎真係票24小時打醒12分精神保持警覺性

溫室小花

我都叫好彩 平時會用貼身腰包裝錢 去沖涼果陣都試過就咁用被com住就行開 相機都係 未試過俾人偷
但有fd放係locker 都俾人爆
自己小心啦

鎖匙擺床邊不如唔好鎖

酒店放夾萬一樣可以比人偷

最好真係放係身邊

咁當然啦 擺枕頭底/貼身就最好
但有D野好似相機咁 都係要鎖夾萬

下，我係對啲roommate 最有戒心
三唔識七，就算有傾計都唔會知啲人係咩底細啦

冇用locker咩？正常都有Locker

有900euro住hostle

歐洲乜都可以用Credit card,帶咁多Cash做乜?人哋中國人冇credit card先用cash啫.

是咪俄國？

我之前兩次歐洲都帶1000歐元住hostel
不過24小時跟身
放係防盗底褲 用zip袋包住就得 乾淨又安全
你又咁on9咁多錢都攞出黎 locker哩啲最唔安全

攞咁多cash
上次去歐洲拎咗€150+£150
返嚟用剩€110+£50
樓主咁勇攞€900去 成7,8千港紙
係香港都唔會袋咁多紙係身啦

你話去d冇得ATM禁錢又冇信用卡既國家都話，歐洲帶咁撚多錢係身把撚
同埋passport電話錢呢3寶住hostel不嬲沖涼都要帶埋入去架啦

錢多既人 先會唔睇緊啲錢

住hostel咩都跟身基本啦 下次醒啲啦
住hostel我沖涼連相機都帶埋入沖涼房

其實冇話住邊最安全，我一個人歐遊過一個月，反而驚住airbnb/Couchsurfing出咗事求救都冇人聽到，所以都係住hostel，無唔見過野，最緊要重要財物永遠要跟身，或者至少鎖住，麻煩少少都一定要。

呢樣真，值錢嘢唔會離開視線
住5星酒店出街都唔會放低喺房

去歐洲真係唔好住hostel，唔係平，質素又差，廁所又臭，同房有味或者鼻韓或者怪人就gg 了，有兩個人住酒店好過。而家一個人去都只會住酒店，唔見部相機或者鏡頭都只呢個數。

擺低晒啲野係hostel落左樓食野 有啲驚突然

住過幾次hostel
個人比較大份，冇出過事

你唔好太乾浄d衫褲污糟同舊d
冇人搞你

冇計，亞洲人係第一目標

啱呀，住hostel 只為食女

有幾日自己一條友
中間先Join 個 fd 玩
一條友住酒店太貴
本身貪香港唱錢平過信用卡滙率
先諗住全部野用銀紙
8000港紙對我黎講又唔係太大影響
當買個教訓
雖然有d 貴

8000港紙對我黎講又唔係太大影響
咁巴打我諗你俾得起住酒店...
anyway 下次小心啲 歐洲係要特別小心

咁以前住咁次 Hostel 都Ok
又冇咩不愉快經驗
咪一條友貪平住Hostel
不過我相信以後唔會再住Hostel

Hostel本身冇問題
自己冇保管好財物
俾你住五星級酒店
放條鎖匙喺門口就唔會有人偷嫁喇咩？
人心莫測

最後遊左4個國家都只係用左600 euro
計埋機票住宿11日都係用左8千幾港幣
由窮遊變左超窮遊
以後只會住酒店

WOW

想聽多啲
可唔可以講下去左邊同埋啲錢點分配

以後d錢要分散放, 歐洲搭車都會被人夾住搶, search下好多人被幾個人夾住野界開個袋偷野, 真係好睇好唔好彩, 有無遇到衰人.

Netherlands
Amsterdam -> Rotterdam -> Hague -> Maastricht

Belgium
Brussels -> Bruges

Luxembourg
Luxembourg

Germany
Koln

特登聖誕黎係因為唔同地方都有 Christmas Market
同好有聖誕氣氛
食野就一餐平一餐正常
住就繼續 Hostel
因為已經冇野俾人偷
基本上係行路多
我一日最少行廿公里
同埋好多景點其實唔使用錢
雖然俾人偷錢係有d不愉快
不過我都係會再黎歐洲

一日行廿公里, 你好適合去西班牙徒步

同埋同 d fd 講起
原來用信用卡都唔係好安全
有幾個去完歐洲就俾人盜用張卡

依加係英國住左3日暫時無事 我passport 同 部分錢放locker

如果去旅行前影定啲錢嘅serial number 會唔會有少少少少嘅幫助

你估報左警d 警察真係會理咩
報警係用黎 claim 保險咋

話說上次去英國
凌晨2-3 點，見到個roommate
係咁巢我上格床d野
但佢地兩個係唔識
我一轉身，佢就9秒9 咁返返自己張床
第二日我就直接轉房了
真係勁多呢d case

住咁耐Hostel都未試過，可能亞洲為主，不過依家基本上沖涼都帶埋背囊

我以前喺亞洲住 Hostel
直情試過就咁將個銀包放喺房入面張枱
然後就咁訓覺
起身係一蚊都冇少過
講真偷呃拐騙黎講
歐洲人仲勁過中國人

機場職員都偷？
有咁多閉路電視實查到wo

以前真係試過以色列成個重要袋放曬係床（passport銀包）唔記得拎，就咁去沖涼都無咩野，不過試過比香港人偷錢（一齊玩）之後都小心左

亞洲人基本上無咩交流，外國佬反而成日有野講，好似有啲想試你咁

同前面師兄所講，你去報警只係攞張紙，啲歐洲黑警真係理鳩你死，開左file可能一年半載後先係咁椅跟下，跟住揾唔到證據當無發生過

嘩,900歐爽丫丫

3月去中歐9晚都係住hostel，見到呢個post有D淆

鑊鑊都係打開晒個袋 任比佢拎咁滯
一睇我個樣就覺得唔有錢 都廢事搞我
但我成兩三萬cash都係擺床就算果啲黎
你一間房4條友 仲要淡季唔多人
門口又cctv 真係好難捉佢唔到

訓hostel 個陣
錢緊係擺底褲入面啦

我都試過Madrid機場飛香港 旅行銀包放落tray過security check 番到香港先醒起個銀包唔見左

其實外國佬好多都扮熱情但好撚仆街

歐遊左2個半星期 Cash多你幾倍
住hostel都無瀨過野 試過間hostel床底locker虧既 全房都無人用 都無比人偷野
不過重要野會鎖哂係防盜背囊 沖涼都唔會帶去沖
但已經見證左兩單pickpocket未遂
要小心吉卜賽女人 尤其一班出現既

住得hostel, 有一半以上都係窮到仆街, 你諗你喇

擺入gip 得唔得？然後鎖個gip 去固定地方。

好似鎖單車咁。

PS. hostel 都可以揀單人房，平啲又安全啲

一向住酒店安全 D

唔好一碌鳩打一船人ok ?
我喺克羅地亞搭巴士成個喼漏低 ，
個司機特登落車追返比我

我係一個超有危機意識既人
幾年前第一次去歐洲
D人講到勁恐怖
我將d錢放係腳板底行街
雖然有d臭但感覺最安全

其實好似小學雞帶電話返學咁
放係鞋底/bra/底褲 得唔得？
定放locker/夾萬最安全？

放鞋底最安全
但記得錢最緊要分散投資
拎少少放係會當日用既錢係銀包
部分擺鞋底同隱式銀包係腰到

多謝解答

住hostel我會有個袋仔裝曬d錢同貴重物品，沖涼柯屎訓教都跟身

上個月去台北hostel on99咁沖完涼唔記得拎走電話
第朝起身先發覺唔見左電話 搵極袋都無
醒起可能沖完唔記得拎 點知真係仲係到